% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=d02da&id=2N51-4&n=2&d=10&s=true&s2=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Equations
% @Titre Résoudre une équation
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Résoudre les équations suivantes.
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$11a+4=0$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$13x+4=0$\end{minipage}
\end{enumerate}
  
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=d02da&id=2N51-4&n=2&d=10&s=true&s2=1&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}\\
		 $\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}



\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$11a+4=0$\\On soustrait $4$ aux deux membres.\\$11a+4{\color{blue}\boldsymbol{\,\,-\,\,4}}=0{\color{blue}\boldsymbol{\,\,-\,\,4}}$\\$11a=-4$\\On divise les deux membres par $11$.\\$11a{\color{blue}\boldsymbol{\,\div\,11}}=-4{\color{blue}\boldsymbol{\,\div\,11}}$\\$a=-\dfrac{4}{11}$\\ La solution de l'équation $11a+4=0$ est ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-\dfrac{4}{11}}}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$13x+4=0$\\On soustrait $4$ aux deux membres.\\$13x+4{\color{blue}\boldsymbol{\,\,-\,\,4}}=0{\color{blue}\boldsymbol{\,\,-\,\,4}}$\\$13x=-4$\\On divise les deux membres par $13$.\\$13x{\color{blue}\boldsymbol{\,\div\,13}}=-4{\color{blue}\boldsymbol{\,\div\,13}}$\\$x=-\dfrac{4}{13}$\\ La solution de l'équation $13x+4=0$ est ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-\dfrac{4}{13}}}$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
\begin{minipage}[t]{\linewidth}
Par exemple, pour résoudre l'équation $3x+5=0$, on procède comme ceci. \\ On soustrait $5$ aux deux membres.\\$3x+5{\color{blue}\boldsymbol{\,\,-\,\,5}}=0{\color{blue}\boldsymbol{\,\,-\,\,5}}$\\$3x=-5$\\On divise les deux membres par $3$.\\$3x{\color{blue}\boldsymbol{\,\div\,3}}=-5{\color{blue}\boldsymbol{\,\div\,3}}$\\$x=-\dfrac{5}{3}$\\ La solution de l'équation $3x+5=0$ est ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-\dfrac{5}{3}}}$.\end{minipage}
\end{Indice}



\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item La solution de l'équation $11a+4=0$ est ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-\dfrac{4}{11}}}$.
\item La solution de l'équation $13x+4=0$ est ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-\dfrac{4}{13}}}$.
\end{enumerate}
\end{Reponse}